%@P:exocorcp
%@metapost:4pythagoreexo62.mp
{\em Dans cet exercice, l'unité de longueur est le centimètre et les
  figures ne sont pas en vraie grandeur.}
\par On donne le tableau de valeurs suivant :
\begin{center}
  \begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
    \hline
    Nombre $n$&1&2&3&4&5&6&7&8&9&10&11&12&13&14&15\\
    \hline
    Carré $n^2$&1&4&9&16&25&36&49&64&81&100&121&144&169&196&225\\
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}
\begin{multicols}{3}
  \begin{myenumerate}
    \item Sur la figure ci-dessous, calcule la longueur $ST$.
      \[\includegraphics{4pythagoreexo62-1}\]
    \item Sur la figure ci-dessous, calcule la longueur $JK$.
      \[\includegraphics{4pythagoreexo62-2}\]\par\columnbreak\par
    \item Sur la figure ci-dessous, calcule la longueur $NO$.
      \[\includegraphics{4pythagoreexo62-3}\]
  \end{myenumerate}
\end{multicols}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item \pythahypo SRT{12}{5}
  \item \pythadroit IJK{15}{12}
  \item \setboolean{racine}{true}\pythahypo LMN{10}5
\par Dans le triangle $LON$, rectangle en $O$, le théorème de
Pythagore permet d'écrire :
\[\Eqalign{
LN^2&=LO^2+ON^2\cr
125&=11^2+ON^2\cr
125&=121+ON^2\cr
4&=ON^2\cr
2&=ON\cr
}\]
\end{myenumerate}